學生年宵貨品疑侵權 「好多人都係咁啦」

垃撚圾

香港成世冇 design 出到世界
就係人民既質素
同埋法律唔嚴懲

正廢物

自家製又屌人柒(雖然又真係幾柒),
侵權又話侵權
遲早變工展會

即係得翻版同垃圾兩樣野可以賣?
屌你老母做生意賣正版同唔柒既野唔係正路?
而家生意咁撚好做既?

呢句野真係好撚支那

啲老師廢架

開始覺得年宵d野好垃圾

海關無做野？

假貨比真好

支那dna~
無得救

個個都由細到大都用盜版
依種文化好難變

個個都上網睇戲
上網dl 歌 game
用正版就俾人話傻仔 曬錢
一係就話唔值個個價
總之一大堆藉口但又繼續用個樣野
只要唔洗俾錢 或者買得平過正版
就係香港人既文化
一係就話個樣垃圾 唔洗俾錢買正版啦
但個頭話完人地樣野垃圾但又繼續用先好笑
各種藉口都聽到厭
如果樣野真係垃圾就咪鬼買

年宵根本垃圾
浪費地球資源
不過呢種風氣好難改變

同支那人一樣
仲係到合理化自己行為
連後生都咁,無得救

啲人講到唔洗錢做義賣咁

咁多人死你唔去死

強調所有產品屬自家創作設計

屌你老味 知唔知咩叫自創啊？屌
自己讀產品設計見到就更加嬲

起鳩佢底

…即係低質素囉
咁人地啲嘢柒 就一定代表我啲嘢最好？
咩邏輯？

香港人搵慣快錢 無得返轉頭

隻貝貝龍做工幾好
係條頸位軟d

香港精神
一味抄人

其實D 乜撚野BBA學生上堂學左D咩

咁撚簡單侵權都唔知道?

弱肉強食世界，真係唔適合講仁義道德…？

唔屌唔得...

好多人犯法 你就犯法

大大個lihkg抄高登你地唔嘈
走去嘈d學生哥

事實係 個情況好似破窗效應咁

屌你老母抄乜撚野,討論區做得差做得ON9去第二個唔得?

lihkg仔整腦魔就個個撐
學生個抄下野就係咁踩

咁你點睇連狗做得差都抄？

係得你覺得抄,咁你覺得抄得差又過黎?戇撚鳩

我過黎屌你地班仆街咋

唔撚怪得之啦咁撚盲目係度鳩屌,返去高登做垃圾joe隻狗啦屌你老母

同啲支那人冇分別

起底向學校投訴

成堆道德撚上身 上網睇既所有野都係翻板，lihkg係翻板，樣樣都要自己創作要幾多時間你地知唔知

成班自己就乜都做得，人地就乜都唔得，吠夠未

D垃圾學校最興用年宵教學生做生意

班傻仔又搬龍門，用翻板又話無人覺得係翻板

點抄法

yes
腦魔product一個月見幾次
你地見係自己友就唔屌
d學生哥抄出面既野就即刻正義撚上身

只有傻仔先唔明俾錢去支持係幾重要

分台
正負評
每頁回覆數量
每個post最大回覆數
Show Blocked User <我唔信得呢個譯法先譯到個意思
仲有好多細眉細眼野
你可以話所有野都唔係高登原創
但係係高登將所有野集合埋係一個forum到
唔係抄既話lihkg會咁巧合中咁多樣野？

我冇話版權係高登喎
唔係高登就可以照抄？
咁人地抄pkm又有咩問題
高登都冇pkm版權啦

香港人就係咁架啦

搵到錢但自己創作=叻
搵到錢但抄人=叻
搵唔到錢自己創作=on9

結論 搵到錢=叻

電視有pkm係咪代表可以抄pkm d公仔？

根本就係提子人地係年宵賺一筆😂😂
扮咩學人專重版權

腦魔姐係二創the tick隻handy，個人用途就冇嘢，商業用途就奶嘢 ，只係咁多年以嚟外國果邊冇告過拎去賺錢嘅高登仔，但咁唔代表冇問題。

呢個真
自己搵錢翻腦魔就得
人地搵錢翻其他野就係錯

咪臭係

撞晒車

用腦魔icon整product出黎賣賣完會冇商業用途冇錢賺

腦魔本身唔係原創品，佢係二創緊外國卡通片隻handy，二創嘅版權係好難介定

我幾時有講過冇錢賺？

仆街又反達
屌你老母

其實係告得高登仔，不過人地山長水遠...

根本班人就成日用緊侵權野 而且街邊都好多
係去女人街 淘寶都大把啦
平時又唔見佢地出黎講
係要每次年宵果幾日先特別尊重版權
真係假撚到呢😂

上網睇既所有野都係翻版

要告嘅話高登首當其衝

我咪講緊腦魔都係二創緊人地隻公仔，要告嘅話高連登齊齊攬炒

如果將唔屬於自己嘅創作都歸納為一個作品同埋申請專利同私有化呢啲資源，你認為咁樣做合唔合理？

唔明點解仲會有人去年宵買d垃圾番屋企 我去都係食下野算

宜家d年宵賣淘寶貨，真係去唔去都罷

十卜ching即刻潛咗

d狗係咁架啦,一理虧就深潛,之後去其他post追擊無限loop

留名等睇正義撚send email畀handy創作公司果邊報串話高登二創兼商業化佢地隻卡通人物

淨係個Codebase已經唔同啦，衝出嚟柒

尋日先係年宵聽到有條友
話自己隻比卡超係自家原創
改左個身可以fing 就叫原創

網頁版手機版都唔同樣,區名就連其他壇都係咁叫法,都唔知抄乜撚野,佢而家個垃圾apps就真係抄返hkg+啦

qoo,pokemon話原創真係好撚on9,成班大陸西抄完扮正版咁

咁我用開正版係咪可以屌柒你呀傻鳩

海關就有做開野既
但係唔知點解年宵就咁手鬆姐

其實根本mark低哂佢,一完左年宵就做野又或者落黑名單唔俾再投攤位

推撚到佢仆街

係真係所有汀係正版先算啦傻9

唔怪得俾人話廢青

講緊功能一樣你就講code
一件衫d圖案抄足另一件衫咁材料唔同係咪即係冇抄呀

撚信佢咩

高登用腦魔icon幾時有賺你錢呀

屌
睇你其他post原來你就係有份翻腦魔個d仆街
咁你憑咩話班學生

論壇係商業用途唔代表俾隻腦魔icon你用係商業用途
佢有冇收你錢先用得腦魔icon呀
佢係咪用腦魔icon增加佢個forum人流呀
係咪靠腦魔個icon吸引廣告商落廣告呀

廣告費

好心啲人就咪得買佢地啲翻版啦
其實佢地唔咁講都冇咩 仲要沖出黎講自己冇問題真係
我只覺得香港真係同中國越黎越似

紅字 = 係呀，果時我真係上多咗，用多咗腦魔icons

討論區係一門生意，將icons放上去畀人用就係用咗係商業用途上，加上腦魔原型係外國the tick隻handy公仔，人哋授權咗你高登拎佢嘅嘢嚟做商業用途未？呢啲嘢明顯係有版權，而高登官方同埋將佢製成實物拎去販賣嘅人明顯就係侵權。

就正如好耐之前有高登仔將寵物小精靈二創成一堆高登icon，但因為比卡超出名故此高登官方知道佢係卡通人物，知道原創公司有版權，所以唔敢擺上去畀人用，而the tick 好明顯好多香港人都唔撚識乜春嚟，所以擺咗上去都冇咩人出聲指責，包括十卜ching你。

都話架啦 海關只係行下 佢地冇能力辨識有冇侵犯版權 做下show姐

大家都是中國人

之前你又話唔係講功能係講名，龍門任你搬

屌你老母啦
因為咁樣就唔可以屌
仲洗旨意佢會有進步？

講真其實handy個樣同腦魔差咁遠都可以係侵權？有冇律師巴打解答下

分台論功能嚟講個個討論區都會將時事體育科技嘢分門別類，論名稱就係你高登果堆台名咁common，你可以點樣將佢地私有化，成為高登專用嘅資源？除非你將高登堆台名都歸納成一件作品，任何人將呢個作品用喺商業用途上就係侵權咁囉，但係如果人地用啲唔用啲，你又點樣介定人哋用緊你嘅「作品」？有冇相關法例保障到人地用咗你嘅台名作品幾多%就等於侵權？

每頁回覆數量/每個post回覆數都可以申請版權？同埋你知唔知呢樣嘢2ch早過高登實行？？

Show blocked user 有冇申請技術專利？你知唔知咩叫公眾領域？

細眉細眼嘢譬如？

點解標題淨係講學生？

咁都叫遠... 果三條毛仲有個身中間果條紋仲有身型... 咁多相似特徵，可以令人一眼望落去就影射到果隻卡通公仔...

根本農曆新年就係on9

所以細細個用 windows, microsoft 已經係毒害

點解咁講？

唔係賣錢係咪商業行為都仲有得講
但係整做product黎賣錢
就冇得講啦

一件衫同時有星星圖案心心圖案圓圈圖案交叉圖案
另一件衫照炒佢 有星星圖案心心圖案圓圈圖案交叉圖案
咁你會唔會話星星心心圓圈交叉唔係原創所以任得人抄都得呀
你將所有野逐樣拆黎講咁緊係唔似抄啦
但係所有野擺埋一齊都中晒咁都唔係抄？
音符黎黎去去都係幾個咁同樣放埋一齊又係唔係抄呀

係呀，不過公道少少，高登將二創作品擅自用作商業用途一樣係侵權。點會有商榷餘地？

佢用腦魔有冇賣錢呀

點可以用衫比，衫係一件創作物，而討論區設定係一樣好難介定版權嘅嘢。

音符本身係屬於公眾領域嘅嘢，本質係冇版權同專利，但係你拎嚟作唔同嘅曲咁就會另外洐生到版權，詳情自己上wiki睇吓乜嘢叫公眾領域作品。

唔係一定要直接拎去製成實物賺錢至叫做有商業用途架，你可唔可以唔好咁無知？

我頭先上面都講冇賣錢都仲有得拗
咪你憑咩話一定有商業用途先

討論區本身係一門生意，用喺討論區上嘅任何嘢都會涉及到商業用途，呢個係常識。

你地平時乜都唔留意淨係去年宵既人就唔好咁多嘴啦。
咁多年黎年宵不嬲都係賣抄襲gimmick野，從來都唔係賣自己設計既野多。
十檔有九檔都係咁，一年一次隻眼開隻眼閉。
有啲檔會賣自己設計既野，但其實佢地長年來都係其他市集同其實途徑去賣自己品牌既野。

年宵本來就係咁既地方，依家有人話係呀，我地賣假貨架，十鳩幾年都係咁架啦
本來就無理念既野講乜話佢地會打擊本地創作

on9邏輯，一年做一次果樣嘢就變成合法同可取

邊有人講合法呀，睇唔睇到隻眼開隻眼閉呀

你自己望下個年宵最多咩人去行，最多人買啲咩啦，呢個係香港普遍市民想要既模式。你係咁叻既咪走出去光復年宵囉憤青。
呢個世界大把野都係錯，你捉得邊樣呀？
望下現實環境啦。點解長年來都係賣假貨但都仲有市場呀？

小販魚蛋檔夠犯法啦？又污糟又危險，是旦賣啲野又鬼死咁貴呃你錢，唔見你去鬧人？

仲有呀，九成網民睇av都係睇老翻架啦，最大型既成人網站都係靠盜版賺錢，唔見你屌鳩pornhub, thisav?
仲有十幾年前係旺角周地賣老翻咸碟個啲呀，佢地都係靠盜版為生架，又唔見你鬧人。人地仲要唔係一年一次，人地365日都係咁賺，你又點解釋？
按你個logic，只要係犯法就要糾正架嘛？

支持報海關

成人網站個ser係唔係香港?十鳩幾年前人地賣老翻你係咪有哂相同證據?
你咁激動用埋d唔撚知咩黎既比喻,相關人仕?

出現了

係人都知係盜版既野就開始係度搬龍門兜，葡萄人就認啦。
你班友唔係好正義架咩，依家睇盜版av就死兜，乜外國無版權法既？哦，外國就唔到我管，咁你地平時亦無資格笑鳩人地大陸貨抄到十足囉

利申：廿幾歲人淨係去過一次年宵

唔係多咗人做果啲唔正當嘅嘢，就變成冇問題，判斷能力係重要，而唔係一味人云亦云。

我唔係要你做判官，但至少你要有分辨對錯嘅能力

自家創作設計=親自抄返來的設計

咁你針對我一個人係無用，好明顯我都分析左個實情出黎，咁現實社會係允許呢隻情況發生就算，買個個鬼唔知係假貨，但當下佢地對新年買野既需求係大過真係去買正版野支持下，年宵本來就係洗無謂錢既地方，洗無謂錢的話就好難要求人去認真思考，好地地任天堂亦唔會同你買個檔口返黎同你賣正版公仔。

事情唔係岩，另一面就一定係錯，法律都係一樣。年宵咁多年都係賣假野多，你估無人報過海關咩？所以一開始咪已經講左呢啲係香港特有既新年年宵文化，當佢成為左文化既一部份，你就好難再去糾正佢。

我唔係話文化就一定係岩，例如大陸有條村文化可能係食狗肉。
但要明白一件事在文化同法律，或者道理之間唔係咁容易去分清楚。
咁你淨係攻擊新聞個後生仔係無意思，你可以話佢無知，但既然你都想人去留意返個問題的話，應該係要指出背後既社會風氣形成既問題，唔通將個細路檔野拆左佢，起埋佢底就解決到問題咩

Pornhub都係盜版？

我見多數小販都係夜晚人地舖頭收哂檔至喺度搵食，影響緊嘅只係阻街同衛生問題，並唔會影響人地隔離收咗工舖頭嘅生計。

同年宵賣老翻果啲好唔同，老翻係基於模仿正版洐生出嚟嘅製作，損害緊原創者嘅利益與聲譽。

你覺得可以隻眼開隻眼閉、可以一年一次老翻吓人地係冇問題之類講法，敢問你係咪原創公司果邊嘅人？如果唔係嘅話你點樣代表到佢地有呢個諗法？

我鼓勵先管後教

我唔係原創公司既人，但如果你係，其實你有方法解決到呢個問題咩？
卡通公仔係年宵咁多年黎賣得最多既種類之一，如果強硬既可以搵迪士尼同任天堂全面掃蕩，唔準賣，一有就抄家。
咁你就自己估下帶來對呢間公司既商業影響有幾大。
香港市場係接受年宵賣假貨，你去掃蕩，人地會覺得不近人情，你亦要成本去執行呢件事。而不得不承認，即使係賣假貨都係有對正版既宣傳效果。
做生意考慮既唔係對與錯，而係利益。

小販檔你又係度兜啦，原本就係犯法既野討係犯法。
我舉個例，天水圍有小販檔，亦都有正檔宵夜魚蛋檔，你點樣知道佢唔係開埋一齊就唔會影響到對方生意，你唔比佢專登行過去買？
或者當小販檔無得做既時候，其實啲人係會行入七仔食杯面算數，呢啲就唔係影響咩？其實根本就數唔晒。

所以一切野都係有商討空間，你覺得小販個印象好啲，年宵差啲，但就唔代表佢繼續生存既罪過會比小販檔大。
犯法就係犯法，罪過係由法官跟法律判